<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<resources>
    <string name="app_name">Questionation 2 - Discursiva</string>
    <string name="q0">[Aula 1] Quais são as 4 principais etapas que a energia elétrica passa?</string>
    <string name="q0a">Resp.: geração, transmissão, distribuição, consumo</string>
    <string name="q1">[Aula 1] Complete: O  movimento  ordenado  de  elétrons,  provocado  pela  ___________ elétrica, forma uma corrente de elétrons.</string>
    <string name="q1a">Resp.: tensão</string>
    <string name="q2">[Aula 1] Como é chamada a pressão da energia elétrica?</string>
    <string name="q2a">Resp.: Tensão Elétrica</string>
    <string name="q3">[Aula 1] A  Corrente  Elétrica  (I)  que  circula  pelo  circuito  depende  de quê?</string>
    <string name="q3a">Resp.: Tensão e resistência elétrica</string>
    <string name="q4">[Aula 1] Como é chamada a  oposição  que  o  circuito  oferece  à circulação  da  corrente  elétrica?</string>
    <string name="q4a">Resp.: Resistência  Elétrica</string>
    <string name="q5">[Aula 1] Como é chamado o número  de  oscilações  (ou  variações)  que  a  tensão  elétrica (ou corrente elétrica) faz por segundo?</string>
    <string name="q5a">Resp.: Frequência</string>
    <string name="q6">[Aula 1] Como é definido o  trabalho  efetuado  na unidade do tempo?</string>
    <string name="q6a">Resp.: Potência ou potência elétrica</string>
    <string name="q7">[Aula 1] Qual é o tipo de corrente que mantém  sempre  a mesma  polaridade,  fornecendo  uma  tensão  elétrica  (ou  corrente elétrica) com uma forma de onda constante (sem oscilações), como é o caso da energia fornecida pelas pilhas e baterias, tem-se um polo positivo e outro negativo?</string>
    <string name="q7a">Resp.: Corrente  Contínua</string>
    <string name="q8">[Aula 1] Qual é o tipo de corrente que tem a sua polaridade  invertida um certo número de vezes por segundo, isto é, a forma de onda oscilação diversas vezes em cada segundo?</string>
    <string name="q8a">Resp.: Corrente Alternada</string>
    <string name="q9">[Aula 1] Complete: A  ___________  (E)  é  a  Potência  Elétrica  (P)  vezes  o  tempo  de  utilização  (em horas, por exemplo) do qual o fenômeno elétrico acontece (uma lâmpada acesa, por exemplo). </string>
    <string name="q9a">Resp.: Energia Elétrica ou energia</string>
    <string name="q10">[Aula 1] Complete: A forma mais comum que a corrente elétrica se apresenta é em ___________.</string>
    <string name="q10a">Resp.: Corrente Alternada CA ou corrente alternada</string>
    <string name="q11">[Aula 1] Qual é o tipo de circuito (ou gerador) que tem uma  só  bobina  (enrolamento), que ao  funcionar,  gera  uma  Tensão  entre  seus terminais?</string>
    <string name="q11a">Resp.: circuito monofásico ou monofásico</string>
    <string name="q12">[Aula 1] Complete: Nos  geradores  monofásicos  de  corrente  alternada,  um  dos  terminais deste Gerador é chamado de ___________ (N) e o outro de ___________ (F). </string>
    <string name="q12a">Resp.: Neutro ou Fase</string>
    <string name="q13">[Aula 1] Qual é o tipo de circuito ou gerador que tem três enrolamentos (bobinas)?</string>
    <string name="q13a">Resp.: gerador trifásico, circuito trifásico ou trifásico</string>
    <string name="q14">[Aula 1] Informe, respectivamente, se os aparelhos a seguir são de medir ou testar: Aparelho de Teste, Teste Neon, Amperímetro, Voltímetro, Wattímetro, Ohmímetro, Medidor Monofásico.</string>
    <string name="q14a">Resp.: testar, testar, medir, medir, medir, medir, medir</string>
    <string name="q15">[Aula 1] Qual é o aparelho que trata-se de  uma  lâmpada  que  tem  a  característica  de  acender quando  um  dos  seus  terminais  é  posto  em  contato  com  um  elemento energizado e outro é posto em contato  com  o  "terra"?  Normalmente, é  apresentada  sob  a  forma  de  uma  caneta  ou chave de parafusos, onde um dos terminais é a ponta da caneta (ou da chave) e o outro faz o "terra" através do próprio corpo da pessoa?</string>
    <string name="q15a">Resp.: teste neon</string>
    <string name="q16">[Aula 1] Qual é o aparelho que é utilizado para medir a corrente elétrica de um circuito e deve ser ligado em série com a carga?</string>
    <string name="q16a">Resp.: Amperímetro</string>
    <string name="q17">[Aula 1] Qual é o aparelho que é  utilizado  para  medir  a  tensão  elétrica  de  um circuito e deve ser ligado em paralelo com a carga?</string>
    <string name="q17a">Resp.: Voltímetro</string>
    <string name="q18">[Aula 1] Qual é o aparelho que serve para medir a potência elétrica  que  associa  as  funções  do  Voltímetro  e  do  Amperímetro e tem indicado o terminal comum que deve ser ligado ao lado da carga?</string>
    <string name="q18a">Resp.: Wattímetro</string>
    <string name="q19">[Aula 1] Qual é o aparelho que também é utilizado para  se  verificar  a  continuidade de um  circuito elétrico? O circuito elétrico deverá estar desenergizado.</string>
    <string name="q19a">Resp.: Ohmímetro</string>
    <string name="q20">[Aula 1] Complete: O  medidor  monofásico  do  consumo  energia  elétrica  (kWh) compõe-se de ___________: uma de tensão, ligada em ___________ com a carga e uma de corrente, ligada em ___________ com a carga. As duas bobinas são enroladas sobre o ___________ núcleo de ferro.</string>
    <string name="q20a">Resp.: duas bobinas, paralelo, série, mesmo</string>
    <string name="q21">[Aula 2] Qual é a norma que regulamenta as instalações elétricas de baixa tensão?</string>
    <string name="q21a">Resp.: NBR 5410 ou 5410</string>
    <string name="q22">[Aula 2] A norma de Instalações elétricas de baixa tensão fixa quais procedimentos que devem ter as instalações elétricas?</string>
    <string name="q22a">Resp.: projeto, execução, manutenção, verificação final</string>
    <string name="q23">[Aula 2] Complete: A norma de Instalações elétricas de baixa tensão é aplicada para tensão nominal igual ou inferior a ___________ Volts em corrente alternada (CA).</string>
    <string name="q23a">Resp.: 1000</string>
    <string name="q24">[Aula 2] Qual é a legislação em vigor sobre "Condições Gerais de Fornecimento de Energia Elétrica" de 29/11/2000 da ANEEL?</string>
    <string name="q24a">Resp.: resolução 456 ou 456</string>
    <string name="q25">[Aula 2] A legislação em vigor estabele qual classificação de tensão quando a carga instalada na unidade consumidora for igual ou inferior  a  75  kW?</string>
    <string name="q25a">Resp.: tensão secundária de distribuição ou tensão secundária</string>
    <string name="q26">[Aula 2] Qual é o grupo que a legislação em vigor estabele para baixa tensão?</string>
    <string name="q26a">Resp.: grupo B ou B</string>
    <string name="q27">[Aula 2] Complete: Os  consumidores  do  Grupo ___________ são  atendidos  na  tensão  inferior  a  2.300  Volts.  No  caso  das  concessionárias  de  energia,  os  consumidores são atendidos nas tensões ___________ Volts (Trifásico)</string>
    <string name="q27a">Resp.:  B, 220/127</string>
    <string name="q28">[Aula 2] A legislação em vigor estabele qual classificação de tensão quando a carga instalada na unidade consumidora for superior a 75  kW e a demanda  contratada  ou  estimada  pelo  interessado,  para  o fornecimento, for igual ou inferior a 2.500 kW?</string>
    <string name="q28a">Resp.: tensão primária de distribuição inferior a 69 kV</string>
    <string name="q29">[Aula 2] Complete: Na tensão primária de distribuição inferior a 69 KV, no caso da CEMIG, os consumidores são atendidos geralmente na tensão de ___________ Volts (Trifásico); </string>
    <string name="q29a">Resp.: 13.800</string>
    <string name="q30">[Aula 2] A legislação em vigor estabele qual classificação de tensão quando a demanda contratada ou estimada pelo interessado, para o fornecimento, for superior a 2.500 kW?</string>
    <string name="q30a">Resp.: Tensão primária de distribuição igual ou superior a 69 KV</string>
    <string name="q31">[Aula 2] Qual é a norma abnt que trata dos símbolos gráficos para instalações elétricas prediais?</string>
    <string name="q31a">Resp.: NBR 5444 ou 5444</string>
    <string name="q32">[Aula 2] Complete: Para determinar a carga de uma instalação elétrica residencial, deve-se ___________ todas as cargas elétricas previstas para: as tomadas de uso  geral,  a  potência  das  lâmpadas  e  dos  demais  equipamentos elétricos. </string>
    <string name="q32a">Resp.: somar</string>
    <string name="q33">[Aula 2] De qual tipo de tomada a seguinte informações está se referindo: Em  banheiros,  cozinhas,  copas,  copas-cozinhas,  áreas  de  serviço, lavanderias: para as 3 (três) primeiras tomadas, a carga mínima por tomada a  ser  considerada,  deverá  ser  de  600VA.  A  partir  da  quarta  tomada  (se existir),  deverá  ser  considerada  a  carga  mínima  de  100  VA  para  cada tomada.  IMPORTANTE:  A  determinação  da  carga  deverá  ser  feita, considerando cada um desses cômodos separadamente; Em  subsolos,  garagens,  sótão,  varandas:  deverá  ser  prevista  no mínimo uma tomada de 1.000 VA; Nos  demais  cômodos  ou  dependências,  no  mínimo  100  VA  por tomada. </string>
    <string name="q33a">Resp.: tomadas de uso geral ou uso geral</string>
    <string name="q34">[Aula 2] De qual tipo de tomada a seguinte informações está se referindo: Considerar a carga do equipamento elétrico a ser ligado, fornecida pelo Fabricante; Ou então, calcular a carga a partir da tensão nominal, da corrente nominal e do fator de potência do equipamento elétrico. </string>
    <string name="q34a">Resp.: tomadas de uso específico ou uso específico</string>
    <string name="q35">[Aula 2] A iluminação deve ser calculada de acordo com qual norma da NBR ("Iluminação de Interiores")?</string>
    <string name="q35a">Resp.: NBR 5413 ou 5413</string>
    <string name="q36">[Aula 2] Complete: A NBR 5410 estabelece como  alternativa  que para  determinar  as  cargas  de  iluminação  em  unidades  consumidoras residenciais, poderá ser adotado o seguinte critério: Em  cômodos  ou  dependências  com  área  igual  ou  inferior  a  6  m2    deve  ser prevista uma carga mínima de ___________ VA;</string>
    <string name="q36a">Resp.: 100</string>
    <string name="q37">[Aula 2] Complete: A NBR 5410 estabelece como  alternativa  que para  determinar  as  cargas  de  iluminação  em  unidades  consumidoras residenciais, poderá ser adotado o seguinte critério: Em cômodos ou dependências com área superior a 6 m2  deve ser prevista uma carga mínima de ___________ VA para os primeiros 6 m2, acrescidas de ___________ VA para cada aumento de 4 m2.</string>
    <string name="q37a">Resp.: 100, 60</string>
    <string name="q38">[Aula 2] Complete: Cada cômodo de uma residência deverá ter tantas tomadas, quantos forem os aparelhos elétricos a serem instalados/ligados dentro do mesmo. Uma  sala  de  estar,  por  exemplo,  deve  ter  tomadas  de  ___________  para individuais: o televisor, os aparelhos de som, vídeo, abajures, aspirador de pó, etc.  </string>
    <string name="q38a">Resp.: uso  geral</string>
    <string name="q39">[Aula 2] A Norma vigente, a NBR 5410/97 determina no mínimo 1 tomada por cômodo para uma área igual ou menor a quanto? (Em m^2)</string>
    <string name="q39a">Resp.: 6</string>
    <string name="q40">[Aula 2] Complete: A Norma vigente, a NBR 5410/97 determina no mínimo 1 tomada para cada 5 m, ou fração de perímetro, para áreas maiores que ___________ m^2.</string>
    <string name="q40a">Resp.: 6</string>
    <string name="q41">[Aula 2] Complete: A Norma vigente, a NBR 5410/97 determina no mínimo 1 tomada para cada ___________ m ou fração de perímetro para copas, cozinhas, copas-cozinhas, áreas de serviço, lavanderias, sendo que acima de cada bancada de 30 cm ou maior, deve ser prevista pelo menos uma tomada.</string>
    <string name="q41a">Resp.: 3,5 ou 3.5</string>
    <string name="q42">[Aula 2] Em uma bancada qual a altura mínima que deve ser colocada uma tomada?</string>
    <string name="q42a">Resp.: 30 cm</string>
    <string name="q43">[Aula 2] De acordo com a norma NBR 5410/97 quantas tomadas no mínimo deve ter em sub-solos, sótãos, garagens e varandas?</string>
    <string name="q43a">Resp.: 1</string>
    <string name="q44">[Aula 2] De acordo com a norma NBR 5410/97 quantas tomadas no mínimo deve ter junto ao lavatório, em banheiros?</string>
    <string name="q44a">Resp.: 1</string>
    <string name="q45">[Aula 2] Complete: A  Norma  vigente,  a  NBR  5410/97  –  "Instalações  Elétricas  de    Baixa  Tensão", determina que sejam separados os ___________ de Tomadas de Uso Geral e o de Iluminação.</string>
    <string name="q45a">Resp.: circuitos elétricos</string>
    <string name="q46">[Aula 2] Deverá    ser  previsto  um  circuito  elétrico  separado,  para cada equipamento elétrico de corrente nominal superior a ___________ A (1.270 VA em 127 V), como os chuveiros elétricos, fornos elétricos, fornos de micro-ondas etc.</string>
    <string name="q46a">Resp.: 10</string>
</resources>
